新華社：康明凱竊取華機密

新華社：康明凱竊取華機密

孟晚舟案有新進展之際，內地官媒昨發放去年底在中國被扣押的加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig，圖）和商人斯帕沃（Spavor Michael）的案情，指康明凱自2017年起竊取、刺探中國情報，斯帕沃則為他提供情報。

孟在加被捕後，中國以危害國家安全為由拘捕康明凱和斯帕沃。新華社昨引述「有關部門」報道，康明凱竊取、刺探國家秘密和情報案調查工作已取得重要進展。康明凱自2017年以來，經常持普通護照和商務簽證入境，通過中國境內的關係人，為境外竊取、刺探國家秘密和情報，有關行為嚴重觸犯中國法律。斯帕沃則向康明凱提供情報。

相關新聞：談判入直路 傳習月底訪美

處理案件被斥「雙重標準」

有關部門又強調，中國充份保障兩人的合法權利，依法安排領事探視等事宜；將適時啟動下一步司法程序。

有記者在昨天中國外交部記者會上，問到孟晚舟起訴加方侵犯她的憲法權利，另一方面中方不允許康明凱和斯帕沃會見律師，質疑是「雙重標準」。發言人陸慷未正面回應，稱中方嚴格履行《中加領事協定》義務，在處理這類涉及國安的案件做法上，與其他國家沒甚麼不同。

今日頭條

上一則
上一則
談判入直路 傳習月底訪美

談判入直路 傳習月底訪美
孟晚舟打拉布戰 控加國非法扣留報讀當地大學 準備漫長聆訊

有咩機密又講唔出

民主自由人權

拉晒所有加拿大人啦

好撚好笑, 人地唔發表野佢又唔發表.
係咪當全世界唔諗野.